一人講一個free rider特徵

肯定有好多fd

但佢唔需要你地做佢既fd

danso

靚女

好忙，最近屋企有事

最多野講個啲

未見過 因為根本無出現過

染頭

mbbs

真

呢句最啱
利申：MBChB

講多過做

大大話自己做晒啲野
但喺條由頭到尾友係完全冇做過野

上莊

啱呀屌

非毒撚

著拖鞋上堂

着hall product

咁你freeride咗未

其實俾人架空屈freeride先最難防

MK

世界仔

煙剷

死肥野

通常都係自己有問題

NDS

冇特徵
根本冇出現過

因為要懶熟

未必 聽過好多
扮哂好人話好易 唔洗你做
轉頭同人鬧9你乜都唔做推哂比佢做
唔知咩心態 痴線佬

呢啲情況一定有兩個version

平時嘻嘻哈哈，但成日走堂既人

負責print野
年年都遇到一兩個係咁

離deadline一個禮拜都未開始做就抵你比話freeride啦 人地勤力開嘅 點解要陪你做deadline fighter?

討論又唔參與
野又唔同grp mate講自己進度做到邊
你一鑊飛起，到時人地實做得切咩
人地既時間就垃圾，自己既時間特別珍貴？

Wtsapp不讀不回

一個星期就做好一個project?ive個D?

咪就係 就算唔係主動討論都至少要覆group啦唔好十問九唔應

男/女

Meeting有事嚟唔到可以理解
但得返一星期都唔開始做係想點？
人哋點會分到你係deadline fighter定freerider
如果你係freerider唔一早做埋你嗰份咪成組一齊仆街
你又何德何能要成組人deadline前同你一齊通頂做呢

講緊少主動發起話題
邊忽等於唔俾意見/ 完全潛水粒聲唔出
進度到邊google drive有目共睹 無人亦無須自動申報
咁重疑心懷疑人freeride咪主動問下進度囉
你怕俾人freeride 我地仲驚俾你屈freeride啦
俾你講兩講仲唔砰砰聲開工晨早做完
set個internal deadline焗人早啲做完又得
而唔係要成組人陪你精神緊張兩個月 約十次meeting 做個佔得十幾%嘅pj

普通八大
講真一早分好工 一個禮拜要做完唔係難事喎
大把人做幾千字essay 都係兩三日攪掂得嚟又唔爛grade

大大聲屌鳩人乜都唔做
或者屌鳩人唔跟deadline
但佢自己從來冇上過水

咁調番轉講都得
人地做開deadline fighter 求隻B就算
你勤力你事 其他人點解要陪你chur足個幾月

講真唔明咁緊張做乜
普通pj一早分好工 一個禮拜夠做有凸
有啲人能力唔夠或者強迫症完美主義先可能要成個月前做
應付deadline fighter同freerider嘅方法有好多
但俾人未審先判屈freeride真係水洗都唔清

好撚多野講

睇組員啦,d組員deadline fighter既話大家一樣咪冇野

D如果d組員唔係既話咪提早做好自己個part d野廢事俾人垢病啦

交垃圾同freeride有乜分別

mk

講野難過高深最後copy and paste 上年嘅source

南亞班垃圾全部都唔做野
次次約又出黎傾一定唔出現
就算出現都係等三四個鐘後先出現

同蝻一組抵你死架喎

bba

Meeting 講分工個時 訓撚左

整緊 整緊 整緊......

唔識做

收皮啦freerider

金髮MK仔

其他組員加佢
我都唔想

祝所有free rider爛grade爛屎忽

一年到晚都冇病
做proj就會病

試過

臭西樣

依樣真 入得danso都係仆街

MBBS
Danso
Hall Tee

好多嘢講

好明，之前分組明知條女唔鐘意我，自己已經醒定問有無野分俾我做，都係話無阿我地會搞掂咖啦
有次覺得唔對路，就死lur話要放學跟去一齊做，全程無同我講過野，一d都無俾我做過。

完左呢份功課之後，再要分第二課既組，因為係老師分所以又一組，就係老師話分我去佢個組個陣，佢男朋友大大聲係班度講，「你掂唔掂阿，唔好好似上次咁，我要受返你氣咖」

全班無人幫過我，今次我轉份功課做過咩都唔知，因為壓根鬲離左我

運動員入學者

無理由無緣無故杯鳩你既 你係咪平時講野鳩得濟

最憎哩啲港女小圈子組員
通常都會架空人屈freeride

freerider我遇得多，遇過一個真係正宗垃撚圾，連print嘢都唔識

最on9都唔係freerider同畀人屈free ride
最撚on9係分好咗工之後條撚屌做撚錯part

越多女人嘅地方越危險

下 欺凌要有理由？
講野鳩係俾人欺凌既理由？
認真答你
我同佢個班小圈子之前一d都無交過雜
兩次分組後，原本會同我分組既都以為我係free rider唔敢同我組（之後問返d同學先知）

係阿，而個位加害者之前仲做緊100毛主播
點解呢d人會上到位

全班都有三幾個仔既，但但班d仔真係同d女無分別，見過佢地自己人會講自己人懷話。。但d仔會擦條女既鞋

Agger

Nike free 定 Mizuno rider
一個著重鞋底flexible
另一個cushion 更好

係咪覺得自己好好笑?

臭鳩臭閪先玩danso

支那蝗蟲

會喺學校見到佢 但係會走鳩哂d堂 話唔得閒上

叫人做，但自己唔做

會去kfc食雞

利申：以前約過傾野話唔得閒
點知傾野果陣嚮kfc撞到佢同條女食飯

永不應機

有眼耳口鼻

頭兩次meeting見唔對路就自己寫個會議紀錄 ，cap圖咩都好證明你有嘗試過溝通

覺得唔對路就最後自己死一份出嚟，再三強調係被隔離，無奈之下自己做一份，如果有presentation就向tutor要求自己做，當住全班面做個反手抽擊！
連你自己都唔知自己做過咩，即使被free ride都係叫freeride ，保護自己要緊。

first impression 會幾好
睇落好似好認真咁

本身想覆#68

有一種最勁既free rider 係明明話佢負責做某part
結果最後又話自己唔得閒，無出現，無做到

但係consultation 果陣可以同埋其他人一齊將D責任推晒落你度
喺d lecturer/tutor面前好多意見，扮到好投入
而且到最後交貨時，可能同班group mate扮到熟，無人覺得佢freeride

NDS反而幾勤力 又肯做嘢 不過有部分好唯我獨尊

我就係呢啲人
但係次次啲project都係我做7成
上足堂嗰d groupmate反而好似唔使趕deadline咁

打籃波

樓上俾人架空 有冇咁得人驚
引掣仔 你想free rider冇問題架wo
最怕你做得屎 吹太大 識好多program 好多devices
點知連架生都未識渣
最緊要溝通清楚
你好我好 將來有source有tips又可以互相分享

扮熟

很個up字
無行動

第一句就問呢度無freeride㗎可

最撚戇鳩一定係當發現比人freeride又要嘔成份ppt出黎 到present嗰陣條友偷鳩你幾頁slide黎講當係自己做

我個fd好中意比我free-ride搞到我都唔好意思，佢hea做仲高分過我認真做

利申：佢學霸，GPA 4/4嗰隻

G最多

Expertise in printing

淨係想攞B就死開一二邊自已form個group啦。

個名通常有個俊字

條八婆freeride乜春都唔做 推哂比自己做 再周圍同班八婆deadline fright friend唱自己freeride
最憎同啲死八婆一組 特別係毒撚肥婆

比人話freerider
覺得自己好慘

Ibba

成日話會做㗎啦 會做㗎啦
之後就同我講話唔識做 冇心機做

佢哋最叻嘅運動係潛水

Nursing一大堆係咁 得罪一個就得罪全世界

要返pt

Po晒ig sc story 話點解呢排咁多野做先病

叫Venus

已經中招

ching 薄大？

好多朋友

明明成組話比錢一齊請槍畫圖，因為要畫好多幅，兼且係成幢樓咁畫，嗰排大家又忙，條女就話請完槍會幫手執頭執尾，全部人都擔心緊佢做乜攬上身做，佢自己又話冇事，原來佢呃我地要用多左錢買，自己中間吞左我地d錢 最後比我地督爆左就發爛渣話我地乜都冇做過，話我地freeride佢，明明我地每個人都有問過要唔要幫手，佢死都話唔使
屌讀左三年都冇乜同過女人一組，一同左就出事，閪女人冇分界別，n展都大把

同意
邊道博得起 點知你幾時開波或者開唔開波
正常人都set internal deadline啦
過撚咗internal deadline你未起貨咪free

仲有
如果佢deadline fight交垃圾
邊個有時間改

你deadline先交係咪肯定份嘢無問題啊?
係咪肯定你做啱晒啊?
係咪肯定你同其他人啲part connect到啊?
係咪肯定啲layout統一啊?
唔撚洗時間執啊?

識搵人幫佢 做埋佢果分
有時多謝都冇聲

on9啦
要whatsapp問,點都留個紀錄係你有主動問咗好多次,而係佢唔應你
就算佢唔分工比你都好,都喺drive道是但塞啲狗屎垃圾入去留個底

要學識保障自己

你估我想gp埋班精神緊張友咩 random分組冇得攪 有得揀真係不了
精神緊張撚自己圍爐開gp好過啦 話之你地入面有八婆玩杯葛玩心計扮勤力 個個講是非唔認真做 到最後又係冇A

見過有精神緊張撚離internal dead 仲有幾日已經開始背後唱人freeride
根本龍門任你搬

運動員入u嗰班

真係唔明咁鍾意針住一星期做乜 原意係想講離deadline時間極充裕嘅情況 個個吹到fyp咁搵位屈freeride
大把tut present係短到一日做完 係唔係都要一個月前做呢
就算用7日嚟計 一般pj早就傾好分工方向 pt就知道自己分到邊part嗰陣已經有眉目 爭未搵reference support
試諗下大把人寫三千字essay都係兩日內做完, 上面講依啲野兩日內搞掂有幾閒, 仲有5日做consult, 執layout, 夾present 添

咁我點知你係咪一個禮拜前嗰日就即刻開波?
點知你有幾垃圾?

呢啲全部都係經驗之談
條友係deadline前兩日就起到貨
但頂你個肺
成篇文都垃圾嚟
最後又係要我哋重打
屌你估係人都咁得閒㗎?
叫你早啲做就唔會chur嘅
臨尾先要人執你啲屎就真係chur啦

個陣未興WhatsApp
我都唔蠢阿，有用Facebook inbox問，有哂紀錄

「對唔住呀，你可唔可以幫我做埋佢」

「吓，咁即係點？我唔識做啵」

「死啦 ！我唔記得今日要返part time 黎唔到開會」

Deadline前個晚
send whatsapp黎問人

「做成點洗唔洗幫手。」

我屌你老母呀仆街 聽朝要講啦 你先問

Freer rider死全家

成日做gym個堆 持住自己大隻就咩都唔做 叫佢做野佢就話要做gym

染頭、肥、鬈毛、著拖鞋、手機吊舊嘢，是旦一樣，全部特徵有齊者，命中率百分百

叫Louis既

學你話齋定internal deadline 逼deadline fighter早啲做又得
問吓人做到邊又得 正常一見你問都知訂開工先 費事俾人屈freeride
誇張啲見過有人問定gpmate gpa添
根本大把方法拆得掂 易攪過俾人背後抹黑好多

幾千字essay 不嬲交前個1晚or早1日先

gp prj兩三日都做完啦

我幫手執格式

任何非龍華hall撚

dramso

free rider
gpa爆4
因為個fd勁
一個carry 4個
但唔識講野
我地幫佢修飾+present講多d
唔同科都會幫我地改野
又會tip晒題
所以大學無咩讀過書日日打機扑野噤滯

分別係一個你一早知，一個你最尾先知

其他U上過莊 quit u再轉過黎讀既人

有冇人試過咁？gp proj兩個禮拜後交，gp度講兩日後約出嚟傾，有條友唔應機之後第二日話佢自己做好咗一part(最簡單嗰part)，其他你哋自己做，仲要sd出嚟佢嗰part有問題要再執過少少嘢

同個學霸fd 幾年幾乎科科都同組做project
但係係我free ride佢(有做野, 但係佢做大部份) ,佢都揀同我一組
之後問返佢, 佢話佢唔鍾意d人比咁多意見, 最好乜都唔好, 問跟佢做, 做少少都唔緊要, 最緊要唔好咁多意見
同佢一齊既科全部靚grade

呢啲真係好撚仆街 雙面人

好成熟大個仔
要pt賺錢
無時間陪你班學生哥做功課

死仆街含撚死啦

呢啲死臭閪好賤格㗎

Dram soc都係

陰公豬
死臭閪仆街死啦

佢後來真係入左danso做左人氣王阿
ig會tag博盡無悔個d friend

屌佢老味

畢左業都仲見到佢係danso出入 （同佢唔同大學）
然後ig show同師弟妹d大合照個仲social 撚

幾乎中哂
danso 大部分都係臭雞格

正一賤種黎

成日都話要返工
我嗰陣心諗 你返工搵錢 但係用咗其他人原本可以搵錢或休息嘅時間黎執你手尾

對狗男女咁仆街

最撚on9 d教授一定唔比人自己做

我曾經都有諗過，條佬講既野唔係影射緊我，
但佢講個下，就係老師點我名後同條女講既，老師當時問條女有無問題，佢答無之後條仔就講左呢句了

其實條女因為擦到鞋，班主任俾佢破例調班，但我本來既朋友走哂其他班，個幾年我係欺凌住咁返學

開名？

樹人黎架？

我無咁叻阿，讀ive仔咋
最後條女靠班主任加持直入左poly
（全級得幾個有得in，我有in過但佢有靠山點爭）

咁係就一開始就講定先啦 咁都抵比人話係freeride，咪多得你呢啲人囉 作得就作

我自己個啲assignment deadline到幾時做都得
但係gp嘅野我一律極速交課，一黎人地要時間睇下有冇野要改，二黎就算我只求合格都好，我唔會搞著人地認真撚

邊條100毛女主播係ive同poly出身

男主播咋，但佢無入poly，女既入左

冇
防不勝防

諗住你唔識咪做幫你做埋囉
但係你又話想幫手 咁比你做又唔識 講完又問姐係點
到交前一晚仲問緊姐係點 slide又唔睇
我自己都鋤緊份野 係到問姐係點姐係點
都話比你free ride 一早都話幫你做架啦
搞到上堂前仲係到執執執

分工唔搵你 出黎開會叫埋你 但唔比野你做
出後一齊做會叫埋你 但又唔比野你做

pre哥日屌你話你冇做野

親身經歷

話自己 present carry

自己開個post啦

好阻你睇其他人既留言可以block左我阿

誤會左 想知叫你開個post講多啲